# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-03-28 10:36+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2021-06-02 10:27+0800\n"
"Last-Translator: 完美很难 <1872265132@qq.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.3\n"

#. type: Plain text
#, no-wrap
msgid "[[!meta title=\"Input Lock\"]]\n"
msgstr "[[!meta title=\"输入锁\"]]\n"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Author: Jose Manuel Delicado"
msgstr "作者: Jose Manuel Delicado"

#. type: Bullet: '* '
#, fuzzy
#| msgid "NVDA compatibility: 2017.3 to 2021.1"
msgid "NVDA compatibility: 2021.3 and beyond"
msgstr "NVDA 兼容版本: 2017.3 到 2021.1"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Download [stable version][1]"
msgstr "下载 [稳定版][1]"

#. type: Title ##
#, no-wrap
msgid "Introduction"
msgstr "介绍"

#. type: Plain text
msgid ""
"Do you have kids or pets at home? Do you have a cat and It likes very much "
"climbing your table and walking over your keyboard? Do you accidentally move "
"the mouse to random parts in the screen while using your laptop? Then Input "
"Lock is for you! You will be able to leave your computer alone and turned on "
"without risk."
msgstr ""
"你家里有小孩或宠物吗？你有一只喜欢爬桌子和走在你的键盘上的猫吗？使用笔记本电"
"脑时，是否会意外将鼠标移动到屏幕中的随机部分？输入锁适合您！可以放心地暂时离"
"开电脑了。"

#. type: Plain text
msgid ""
"Once installed, you will be able to lock your keyboard, touch screen, if "
"your laptop has one, mouse and Braille display."
msgstr ""
"安装完成后，您就可以锁定键盘和触摸屏，如果您的笔记本电脑配有鼠标和盲文显示器"
"也可以锁定鼠标和盲文显示器。"

#. type: Title ##
#, no-wrap
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#. type: Plain text
msgid ""
"This addon adds two extra gestures to NVDA. By default they are unassigned, "
"so you will have to configure them from Input gestures dialog. Read the NVDA "
"User Guide for more information."
msgstr ""
"这个插件为NVDA添加了两个额外的手势。默认情况下，它们是未分配的，因此您必须"
"从“输入手势”对话框中进行配置。有关更多信息，请阅读“NVDA用户指南”。"

#. type: Plain text
msgid ""
"When you press the toggle input lock gesture, NVDA will say \"Input locked"
"\". Your input devices will be blocked until you press the same gesture "
"again. In that moment, NVDA will say \"Input unlocked\" and everything will "
"work as usual."
msgstr ""
"当您按下手势键盘锁开关时，NVDA将朗读“键盘已锁定”。您的键盘设备将被阻止，直到"
"您再次按相同的手势。在那一刻，NVDA会朗读“键盘解锁”，一切都会照常运作。"

#. type: Plain text
msgid ""
"If you press the toggle mouse block gesture, your mouse will be locked. "
"Press this command again to unlock it. While mouse is locked, you can use "
"NVDA gestures to move it, and click with left and right buttons, but You "
"can't move the mouse itself. Mouse clicks can also be disabled from Input "
"lock category in NVDA settings dialog (NVDA 2018.2 and later) or from add-on "
"settings dialog for older versions, available under preferences menu. In "
"addition, from these settings you can control wether mouse locks when NVDA "
"is started or not."
msgstr ""
"如果按下手势鼠标锁开关，鼠标将被锁定。再次按此命令将其解锁。当鼠标被锁定时，"
"您可以使用NVDA手势移动它，并使用左右按钮单击，但您无法移动鼠标本身。也可以在"
"NVDA设置对话框（NVDA 2018.2和更高版本）中的输入锁定类别或旧版本的加载项设置对"
"话框中禁用鼠标单击，可在首选项菜单下找到。此外，通过这些设置，您可以在启动"
"NVDA时控制更少的鼠标锁定。"

#. type: Plain text
msgid ""
"Note: when mouse clicks are blocked, you can't use any NVDA gestures to work "
"with the mouse."
msgstr "注意：当鼠标单击被阻止时，您无法使用任何和鼠标相关的NVDA手势。"

#. type: Title ##
#, no-wrap
msgid "Limitations and known problems"
msgstr "限制和已知问题"

#. type: Plain text
msgid "Input Lock has the following known problems:"
msgstr "输入锁具有以下已知问题："

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"The shortcuts control+alt+del and windows+l can be used even when the "
"keyboard is locked."
msgstr "即使键盘被锁定，也可使用Ctrl+ alt + del 和 Windows + L 快捷键。"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"On some laptops, the touchpad still accepts user input after mouse is "
"blocked."
msgstr "在某些笔记本电脑上，鼠标被锁定后，触摸板仍然接受用户输入。"

#. type: Title ##
#, no-wrap
msgid "Changelog"
msgstr "更新日志"

#. type: Title ###
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "Version 1.1"
msgid "Version 1.10"
msgstr "版本1.1"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Updated compatibility flags for recent NVDA versions."
msgstr "更新了最新NVDA版本的兼容性标志。"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Updated translations."
msgstr "更新翻译。"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Updated documentation."
msgstr "更新文档。"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Now, minimum supported version is 2021.3."
msgstr ""

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"The input will remain blocked after waking up from standby mode. Thanks to "
"Javi Dominguez."
msgstr ""

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.9"
msgstr "版本1.9"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.8"
msgstr "版本1.8"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.7"
msgstr "版本1.7"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.6"
msgstr "版本1.6"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"Now, settings are removed only when the add-on is uninstalled. Configuration "
"is nolonger reset when upgrading."
msgstr "仅在卸载插件时才会删除设置。升级时，配置不再重置。"

#. type: Bullet: '* '
msgid "New and updated translations."
msgstr "更新翻译。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.5"
msgstr "版本1.5"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Added compatibility with recent NVDA releases."
msgstr "兼容最新的NVDA版本。"

#. type: Bullet: '* '
msgid "New translations."
msgstr "新的翻译。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.4"
msgstr "版本1.4"

#. type: Bullet: '* '
msgid "The addon gestures are unassigned by default."
msgstr "默认情况下，插件手势未分配。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.3"
msgstr "版本1.3"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"Added a configuration panel in settings dialog. For old NVDA versions, a "
"menu item and a dialog have been added too."
msgstr ""
"在设置对话框中添加了配置面板。对于旧的NVDA版本，还添加了菜单项和对话框。"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Added a setting to lock the mouse when NVDA is started."
msgstr "添加了在启动NVDA时锁定鼠标的设置。"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Added a setting to block also mouse clicks while mouse is locked."
msgstr "添加了一个设置，可在鼠标锁定时阻止鼠标单击。"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"Small bugs fixed, some code optimizations and less duplicated strings for "
"translators"
msgstr "修复了小错误，一些代码优化和翻译器重复的字符串"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.2"
msgstr "版本1.2"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Now the mouse can also be locked"
msgstr "现在鼠标也可以锁定"

#. type: Bullet: '* '
msgid "New command to lock and unlock only the mouse"
msgstr "用于仅锁定和解锁鼠标的新命令"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.1"
msgstr "版本1.1"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"If another addon has previously added a capture function to inputManager, it "
"is restored when the input is unlocked."
msgstr ""
"如果另一个插件先前已向inputManager添加了捕获键盘输入功能，则在输入解锁时将恢"
"复该功能。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.0"
msgstr "版本1.0"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Initial release"
msgstr "发布初始版本"

#. type: Plain text
#, no-wrap
msgid "[[!tag dev stable]]\n"
msgstr "[[!tag dev stable]]\n"

#. type: Plain text
msgid "[1]: https://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=inputlock"
msgstr "[1]: https://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=inputlock"

#~ msgid ""
#~ "NVDA unlocks the keyboard and other input methods when the computer wakes "
#~ "up from standby mode or the session is restored from the Windows lock "
#~ "screen."
#~ msgstr ""
#~ "当计算机从待机模式唤醒或会话从 Windows 锁定屏幕恢复时，NVDA 会解锁键盘和其"
#~ "他输入设备。"

#~ msgid "Limitations"
#~ msgstr "限制"
